<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<documento fecha_actualizacion="20251210085601">
  <metadatos>
    <identificador>BOE-A-2025-25144</identificador>
    <origen_legislativo codigo="1">Estatal</origen_legislativo>
    <departamento codigo="7786">Presidencia del Gobierno</departamento>
    <rango codigo="1340">Real Decreto</rango>
    <fecha_disposicion>20251209</fecha_disposicion>
    <numero_oficial>1140/2025</numero_oficial>
    <titulo>Real Decreto 1140/2025, de 9 de diciembre, por el que se nombra Fiscal General del Estado a doña Teresa Peramato Martín.</titulo>
    <diario codigo="BOE">Boletín Oficial del Estado</diario>
    <fecha_publicacion>20251210</fecha_publicacion>
    <diario_numero>296</diario_numero>
    <seccion>2</seccion>
    <subseccion>A</subseccion>
    <pagina_inicial>161822</pagina_inicial>
    <pagina_final>161822</pagina_final>
    <suplemento_pagina_inicial/>
    <suplemento_pagina_final/>
    <url_pdf>/boe/dias/2025/12/10/pdfs/BOE-A-2025-25144.pdf</url_pdf>
    <url_epub/>
    <url_pdf_catalan/>
    <url_pdf_euskera/>
    <url_pdf_gallego/>
    <url_pdf_valenciano/>
    <estatus_legislativo/>
    <fecha_vigencia/>
    <estatus_derogacion>N</estatus_derogacion>
    <fecha_derogacion/>
    <judicialmente_anulada>N</judicialmente_anulada>
    <fecha_anulacion/>
    <vigencia_agotada>N</vigencia_agotada>
    <estado_consolidacion codigo="0"/>
    <letra_imagen>A</letra_imagen>
    <suplemento_letra_imagen/>
  </metadatos>
  <analisis>
    <materias/>
    <notas/>
    <referencias>
      <anteriores/>
      <posteriores/>
    </referencias>
    <alertas/>
  </analisis>
  <texto>
    <p class="parrafo">De conformidad con lo dispuesto en el artículo 124.4 de la Constitución, el Fiscal General del Estado será nombrado por el Rey, a propuesta del Gobierno, oído el Consejo General del Poder Judicial.</p>
    <p class="parrafo">A su vez, según el artículo 29 de la Ley 50/1981, de 30 de diciembre, por la que se regula el Estatuto Orgánico del Ministerio Fiscal, el Fiscal General del Estado será nombrado por el Rey, a propuesta del Gobierno, oído previamente el Consejo General del Poder Judicial, eligiéndolo entre juristas españoles de reconocido prestigio con más de quince años de ejercicio efectivo de su profesión. Recibido el informe del Consejo General del Poder Judicial, el Gobierno comunicará su propuesta al Congreso de los Diputados, a fin de que pueda disponer la comparecencia de la persona elegida ante la Comisión correspondiente de la Cámara, en los términos que prevea su reglamento a los efectos de que se puedan valorar los méritos e idoneidad del candidato propuesto.</p>
    <p class="parrafo">En su virtud, habiéndose realizado los trámites anteriores, a propuesta del Gobierno, y previa deliberación del Consejo de Ministros en su reunión del día 9 de diciembre de 2025,</p>
    <p class="parrafo">Vengo en nombrar Fiscal General del Estado a doña Teresa Peramato Martín.</p>
    <p class="parrafo_2">Dado el 9 de diciembre de 2025.</p>
    <p class="firma_rey">FELIPE R.</p>
    <p class="firma_ministro">El Presidente del Gobierno,</p>
    <p class="firma_ministro">PEDRO SÁNCHEZ PÉREZ-CASTEJÓN</p>
  </texto>
</documento>
